同样重要的是，全球消费者要意识到，他们和他们的祖先可能在这场悲剧中不知不觉地扮演了怎样的角色。 德国承认殖民时代在纳米比亚的种族灭绝，钻石开采的残酷遗产仍然需要清算史蒂文·普里斯，2021年6月10日 
 它的目的是确定Moderna疫苗在多大程度上防止接种者成为不知情的病毒携带者。 一项针对大学生的疫苗研究将有助于确定何时摘下口罩是安全的，卡罗琳·y·约翰逊，2021年4月12日，华盛顿邮报 
 直到去世，他仍在寻找最后两幅画，那是弗朗西斯科·瓜尔迪(Francesco Guardi)的两幅风景画，他怀疑这两幅画挂在佛罗里达州一位不知情的买家家中。 查尔斯·希尔曾追踪《呐喊》等被盗杰作，于2021年3月12日去世，享年73岁 
 这种攻击尤其令人担忧，因为它们能够迅速将恶意计算机代码分发给成千上万不知情的客户。 美国在一个没有实施的网络安全系统上花费了220万美元，这可能阻止了一次重大黑客攻击|，作者:Peter Elkind和Jack Gillum |， 2021年2月2日| 
 研究人员说，NSO使用真实的人的位置数据来推销它的联系追踪技术。研究人员说，NSO使用真实数据“侵犯了”成千上万不知情的人的隐私。 每日Crunch:亚马逊收购Wondery |Anthony Ha | 2020年12月30日| 
 这封邮件似乎是一种相对常见的尝试，目的是从大量不知情的受害者那里获取个人信息。 索尼遭遇第二次黑客攻击? 沙恩·哈里斯2015年1月8日每日野兽 
 这些蛇攻击不知情的路人，或侵入民宅和酒店。 佛教偷猎动物求善业|Brendon Hong | 2014年12月28日|DAILY BEAST 
 他宣称，普通读者不过是媒体叙事的不知不觉的接受者。 什么是新闻? 无论阿兰·德波顿怎么想|罗伯特·赫里特| 2014年2月20日|每日野兽 
 不相信我们的人; 那些无意识的，持续的动力来源。 如何在推特上变得聪明|Alain de Botton | 2013年11月30日|DAILY BEAST 
 例如，马库斯认为弗洛伊德是一位不知情的现代主义大师，而《朵拉》则是“一部伟大的文学作品”。 精神分析文学:史蒂芬·格罗兹的《被检验的生活》露西·斯科尔斯| 2013年6月5日|每日野兽 
 他无意中的暴力使她晕头转向，她摔倒了，头撞在沙发上。 威廉·j·洛克 
 这里教导了一个最重要的真理——即使无意中与死亡接触也会给拿细耳人带来罪。 分离与服务|詹姆斯·哈德森·泰勒 
 但是，当她打开门闩时，由于某种无意识的自责而产生的一种感觉使她惊恐万分。 Rhoda Fleming，完成|George Meredith 
 他立刻为自己无意中冒犯了她女人的虚荣心而深感懊悔。 在法律范围内|马文·戴纳 
 这是一种自然的品味，通过不断的练习而得到发展和加强，以避免在不知不觉中成为短语的奴隶。 罗伯特·路易斯·史蒂文森，沃尔特·罗利